【朱凱廸】重整隊形 共渡難關：有關臨時立法會2.0的決定

【重整隊形 共渡難關：有關臨時立法會2.0的決定】

1﹞過去幾日，除了疫情，傳媒焦點在於即將由中共僭建的「臨時立法會2.0」會否排除4位已被選舉主任DQ的現任議員加入，以及民主派會否因為「有篩選」而杯葛，任由保皇派唱獨腳戲。

中共一直擅長以權力設定議程，這次也不例外。先以疫情為藉口殺死立法會選舉，然後曾鈺成呢類人就出黎勸大家「接受事實」，順勢將討論滑去臨時立法會2.0的組成。好像俾埋DQ4入臨立會，已經是民主派最好的結局。

是否加上朱古力味，不應是重點，重點是吃的是不是屎。

鄒家成君前日發表的〈拒絕招安 杯葛臨立會——告全體民主派人士書〉（ ）相信亦是同樣意思。他認為參與臨立會是「死抱著由暴政施捨，腐敗不堪的議席，恐怕未來只會與這不義的議會及體制一同沉淪」，應該「集體杯葛.......與港人探索全新體制的可能」。

2﹞如果把焦點着眼於是否入臨時立法會2.0這個「局部問題」，我會得出和鄒家成一樣的結論。

但我認為首先要退後一步看清局面，再判斷各條戰線的部署，才能化被動為主動。

首先要思考政治代表的問題。

一個月前，61萬香港人才浩浩蕩蕩地完成了初選，選出代表民主陣營出戰9月立法會選舉的各區團隊。如無意外，初選出線人理應在9月晉身立法會，代表香港人對抗中共和保皇黨。中共借疫情取消選舉，不是無的放矢，而是具體地消滅初選出線人的政治授權。

中共設定「民主派是否加入臨時立法會」這個議程，另一個陰謀是破壞初選的政治授權，分化民主陣營，將本應由初選出線人和民主派22名現任議員一起決定的運動策略，矮化為現任議員的個人決定。

不忘初選的政治授權，建立以初選出線人為基礎的民主陣營團隊，就有條件就各條戰線展開部署。

3﹞幾日前貼過一個POST（ ）提出三個問題：
A）是否參加臨時立法會2.0
B）反對派於體制以外有何事可為（也可包含17個區議會能如何發揮）
C）明年的立法會選舉是否繼續參與，無論是認真選還是認真杯葛

中間一題最關鍵。對於民主運動的詳細分析，需要另文處理，不過我認為短期內各初選出線人有需要組成一個工作組，作為捍衛基本人權的行動平台，以彌補目前教育、新聞、司法、包括醫管局的公務員系統被逐個打擊的窘局。

行動平台會向國際社會發言，同時間也可跟18個區議會結連，推動社區自救項目及鞏固居民組織。簡言之，就是盡量發揮初選的人民授權，在艱困時期繼續公開政治活動。

先有這層部署，再去討論是否加入「臨時立法會2.0」會比較踏實。

4）是否加入「臨時立法會2.0」，對個人而言，先要判斷哪一條路會為中共製造最大的麻煩：

之前我認為中共是比較不想民主派進去搞局，所以將屎搞到最難食為止，千方百計要「激走」民主派。如果是這樣，派多些人進去做「頂心杉」，似乎能產生更大的張力。

但根據今日最新的報導（
），中共視集體杯葛為「大逆不道」之舉，警告將有「後果」，似乎他們還希望有民主派議員願意給面子留任。如果中共真的最緊張丟面子，現任議員做好「身後事」後，集體杯葛落中共面也絕對值得做。

這個問題不急於馬上做決定，甚至拖得就拖，等土共乾着急也好。最重要是建好民主陣營的作戰平台，深思熟慮，齊上齊落。大家有意見也請不吝發表，趁機好好討論一下香港民主運動的未來。

push

等支那出手先，佢係咁DQ人同唔比人留任製造嘅國際迴響同埋壓力會加速另一輪制裁，呢個就係我哋想見到嘅畫面，所以唔使急於自己決定住，睇吓對家有咩行動先 .......

LM

agger

民主黨班人呢